\section{Tema}
\begin{comment}
Construir um ambiente:
- capturar informações de trajetórias
- consultar dados
- exportar trajetórias

Consultas:
- quanto um vaca caminha por durante o dia
\end{comment}

Monitoramento do rebanho bovino através da análise dos dados das trajetórias de movimentação dos indivíduos.



\subsection{Delimitação do Tema}
Desenvolver um ambiente de sistema de informação que permita captura, armazenamento, apresentação e análise das trajetórias de movimentação dos indivíduos componentes do rebanho bovino mantido no IFC Campus Araquari. Esse ambiente deve permitir, ainda, que professores, estudantes e profissionais da área realizem consultas de informações sobre o comportamento do rebanho considerando a movimentação do plantel.

%Além disso, esse ambiente deve permitir que os médicos veterinários, os profissionais responsáveis pela Unidade de Ensino e Aprendizado (UEA) de Bovinocultura, bem como os alunos do curso técnico em agropecuária e do superior em medicina veterinária, possam consultar informações sobre o comportamento do rebanho considerando a movimentação do plantel.

\begin{comment}
como o quanto o gado caminha por dia, detectar o cio da vaca leiteira através do deslocamento no pasto, detectar 
\end{comment}
